giao diện bus I2C phục vụ như một giao diện giữa vi điều khiển và bus I2C nối tiếp. Nó cung cấp cho chúng ta khả năng
multimaster, kiểm soát tất cả trình tự I2C, bên thứ 3, thowfii gian. 
+ support chế độ standard mode and Fm mode

Nó có thể sử dụng cho vài mục đích khác , tạo CRC và xác minh, SMBus và PMBus

Kn : Dây SCL cho dòng clock và SDA cho dòng data. với I2C bạn có thể kết nối các thiết bị như cảm biến nhiệt độ
EEPROM, RTC, và etc chỉ sử dụng 2 dây(thêm một dây GND). I2C sử dụng 7 bit địa chỉ , do đó cho phép 128 địa chỉ,
tuy nhiên một vài địa chỉ dành cho mục đích đặt biêt, vì vậy chỉ có 112 address có thể sử dụng

I2C Protocol :
I2C là một bus multi-master và multi-slave. I2C có thể gồm mọt or nhiều thiết bị master, nhưng chỉ có một thiết bị
master có thể truy cập bus I2C tại một thời điểm. Để giao tiếp với các thiết bị slave, thiết bị master chịu trách nhiệm
gửu tín hiệu clock tới thiết bị slave. Tín hiệu clock được tạo bởi master. I2C pin là open-drain, vì vậy nó có thể kéo tín hiệu
tới mức logic 0, nhưng không thể kéo lên mức 1. Mỗi dòng tín hiệu SCL và SDA phải có điện trở kéo
lên để khôi phục tín hiệu lên mức 1 khi không có thiết bị nào khẳng định nó tới mức 0.
+ Sơ đồ dưới đây giải thích làm thế nào I2C hoạt đông, điều khiện START and Stop là được định nghĩa như là cạnh lên or cạnh xuống trên
dòng SDA, khi dòng SCL là high. Sau master gửu điều kiện start, sau đó theo sau là bit địa chỉ
và bít R/W. sau đó slave sẽ phản hồi tạo bit xác nhận. bit ACK(được định nghĩa như là logic 0 trên
dong SDA). Nếu master muốn viết data tới slave (bao gồm bit R/W = 0), sau đó master sẽ gửu byte data tới slvae.
MSB data sẽ gửu trước sau đó slave sẽ phản hồi để tạo ACK với mọi byte nhận.
+ Nếu master muốn đọc data từ slave(R/W=1) 

Tính năng chính.
+ Giao thưc chuyển đổi song song
